無綫走寶 now TV同ViuTV以1億5千萬奪世盃播映權

四年一度世界盃掀起全城睇波熱潮，今屆俄羅斯世界盃決賽周由電訊盈科旗下now TV同免費電視ViuTV取得香港獨家播映權，究竟，「小小超」李澤楷嘅電訊盈科係用幾錢買到呢個全球矚目嘅盛事呢？據《蘋果》收到嘅可靠消息，係超荀價1億5300萬，而無綫就因為「唔敢搏」而走寶。
上屆巴西世界盃，無綫以逾3億港幣買世界盃決賽周獨家播映，之後盛傳樂視出價逾4億搶到俄羅斯世界盃決賽周播映權，去年底樂視因為財困，於是將世盃播映權賣比nowTV同ViuTV。
據《蘋果》了解，樂視2年多前係以7000萬美金，即約港幣5億5千萬港元，喺國際足協（FIFA）嘅中介公司買入俄羅斯世界盃香港獨家播映權，分4期比錢，每期1750萬美金(約1億3733萬港元)，樂視比咗3期之後財困冇錢比第4期，由於合約規定第4期錢要喺去年12月1日之前交，否則樂視之前俾嗰3期錢全部作癈total loss，FIFA會將個播映權再攞番出嚟拍賣。喺咁情況下，樂視就搵無綫及電訊盈科等幾方面斟，內容係由佢哋支付第4期尾數，即1750萬美金，另外再加番200萬美金嘅簽約費比樂視。

不過，據知無綫搵律師研究過之後擔心合約細節上會有問題，所以唔敢搏，但電訊盈科就敢搏，結果就俾1750萬美金加200萬美金，即約1億5300萬嘅超荀價，攞到俄羅斯世界盃香港獨家播映權。而日前俄羅斯對沙地阿拉伯嘅世界盃揭幕戰，Viu TV就以平均10點收視（約66萬觀眾）撼贏無綫《晚間新聞》同陶大宇和郭可盈主演的重播劇《刑事偵緝檔案III》。
對於以超荀價1億5300萬買到今屆世界盃香港獨家播映權，電訊盈科公關回覆《蘋果》話:「No comment。」

viu廣告多撚到

億五都唔搶，焗人簽個垃圾mytvsuper加埋廣告賺硬

咁樣就偷到樂視雞

成班tbb打手知醜未
自己主人淆鳩柒底無撚用
如果tbb買左，老實講我都會照俾錢睇

屌你老味咁撚平，賺到笑

樂視蝕成5000萬usd

時段咁靚都唔搏，tvb真係弱撚智

咁平買都仲係得19場免費

Now呢

Tbb等收皮

算啦, VIU 俾8強有2場俾我地,
TVB 全部係分組賽播哂, 有鬼用

之後搞過晚晚賣完廣告都唔明佢想點嘅阿尾升森麻出嚟頂世界盃

日日只識擦登記用戶人數自high
同一個人電話，tab，電腦如果想三樣野都睇到mytv super要開三個acc

樂視, 海航都係垃圾公司
成日用錢搶貴哂d野, 到最後自己唔撚掂

原來最後關頭先攞到個播映權
唔怪得唔算好多宣傳
都唔緊要啦 賺晒

今屆時間靚 , 又精彩

好過買乜柒支那劇啦

收皮通知我

有隻 cctvb 狗 偷偷留下負皮

嬲豬呀 ?

Now 個pass 貴過 tvb
但畀貴啲唔洗睇荷蘭叻，抵到爛

仲未計有啲hkbn嗰啲續約送個盒
根本呢個數好大水份

下屆點會平過呢個數

免費送我都唔拎
利伸：hkbn撚，年頭續左

我兩年前3寬頻已經送左個盒，啱先打嚟續約，月費不變，送多個盒。 得一部電視送多個盒俾我把撚

卡搭爾唔知幾錢

Mytv真係好撚on9
真係app、電腦係兩個版本黎，要重新開過acc

因為佢地嘅盒係無得續，要換新嘅

No . 問清楚左，係送多個，兩個同時用係兩部電視。
最後我要左減價唔要盒，舊嗰個繼續用

羅賓奴

點解樂視要搵人比第四期錢？依家比完佢都係無野拎到，佢咪又係total loss
不如一拍兩散再拍賣個播映權

定係認為無左4億，拎番200萬美金好過無

其實收視上贏到《刑事3 》同新聞都唔算出奇既
你話播八點鐘波贏到三線劇集咁就真係大新聞

咁賣咗都執返二百萬美金
好過攬炒

明顯係攞返二百萬美金啦
再拍賣係益鳩fifa咋

今屆個時間超正,唔洗捱通頂都有1-2場睇到

TVB: 要播垃圾劇 唔爭了

ViuTV: Thx

邊個叫你買正價
dc肥花二手區大把

係囉，繼續播膠劇啦CCTVB

咁平都唔要

錯了，最後關頭好似係兩星期前先傾掂嘅越南

其實底價俾當年嘅有線搶高哂

今次commit左樂視個價，下次只會全部台都播到，因為底價已經是5000萬美元

Nowtv今次投左，埋單估計都可能蝕過億元

亦可能提前交回ViuTV牌照

好奇怪隔一個澳門無人會搶播放權，香港反而咁多公司爭餐死

爸打咩plan
本身178 1000mb 8/9月到期
由2個月前話300講到而家220
我都廢鳩事理佢
你點做到可以減價

19場免費仲想點

都幾鄧佢哋開心 睇咗咁耐 終於咁多廣告

其實依家睇波 有無得續場買?
世杯 4大聯賽 歐聯歐霸
邊有咁多時間睇晒
有無續場計嘅買法?

比tvb搶到就要睇荷蘭叻，阮兆祥呢啲柒頭

認真講多數同pccw 自己公司廣告

有day pass

蠢到

仲有送禮勤

再講

連FIFA gold sponsor，只有Adidas 用「世界盃」名義在ViuTV賣廣告

可口可樂及中信連在麥當勞香港及中國都冇用其名義賣廣告

其他世界盃Sponsor更未見過有賣NowTV及ViuTV，其實連H牌電視及中文字only牛奶商在中國也很少賣廣告

莫非ViuTV收到Klab的足球小將過百萬廣告費？

今次之冷風，除了是因為冇TVB宣傳外，就是用「世界盃」名義做宣傳，一定要向FIFA申請同科金

基本上全球電視台都收唔足廣告費

而亦就越南case，可能玩到尾，反而爭取一個合理價播還好過用樂視價去投

依家Tbb咪姐係等於以前ATV

係都奇妙收皮先啦 viu起碼有排玩

學是學非 12345678

所有野食老本

劇集 陣容 綜藝 衰撚過之前十倍

除非小小超唔玩，否則佢d生意都好難收皮

睇美女廚房就知。
屌你，我睇佢d廣告都覺得佢垃圾。
佢只係未柒到掉壽包。

本身已經係sponsor 要用世界盃名義
又要俾多次錢?
FIFA真係搵錢搵得太過份

你們未見歐聯冇公佈香港誰投得播放權？

因為有線同NowTV都冇錢投，而FOX覺得底價太高

至於上年NowTV是一定要俾錢找數，否則樂視體育是上年已經被清盤，英超都冇得睇，而不是今年5月

至於2百萬美元，是餘下的轉播費尾數，確保今年英超可以播埋

至於8月英超同歐聯，除非NowTV除俾尾數外，將播放權在樂視體育在清盤前轉換過檔

否則想平啲，重新簽三年，就要投過兩個package

係呀，所以全球大部分做promote都用

足球盛事，Football Carnival 代替，連俄羅斯都不可以放在前面令人聯想到「世界盃」

我又覺得既然所有野炒到咁高，不如由得佢停播一至兩年，等個價回落。真係好有心睇既人自然有佢地方法。分分鐘歐聯英超好似NBA咁逐場買 pass 上網睇 win win win 3贏

8點黃金時段
聽日有日本 後日有葡萄牙 大大後日就巴西
今年世界盃 咁多爆冷又多炒作
好想知 官心計 多人睇 定世界盃多人睇

c9邊理世界波，後生個班又未放工

就算1億5
Viu都應該會蝕

不過贏口脾都好
多左家庭一開電視就係viu而唔係tbb

毒果依種抽水post，只會俾人恥笑

背後原因完全唔明

唔用得「世界盃」，連TVB都冇信心收返億五廣告費，自己MytvSuper delay一分鐘以上，等如錄播，即冇乜人會join，所以連免費4場都費事同禁其他節目用「世界盃」詞語

自己搵link都可能只是delay 30秒

兩條財路都難行，所以算吧啦

因為之前法庭未清樂視盤，所以 now 先有得播埋上季英超

畀著無綫播都只會擺喺82 85播
08支奧無綫中斷劇集播奧運俾人投訴到傻
同時間又冇晒黃金時間嘅廣告
自此無綫都唔願犧牲翡翠台嘅黃金時間

撼贏晚間新聞

如果最後流標都會重新競投啦吓
不過歐聯個時間咁閪都要咁貴
嗰陣亞視使百零萬美金就買到啦
仲有網上公投揀直播邊場賽事睇

最大問題係無線為左保住劇集收視又搶深夜廣告
一定揀晒深夜時段d波黎播
仲要分組賽就播晒d免費quota直入決賽

淨用世界杯計viutv未必有錢賺
用1.5億咪當賣廣告令香港人屋企一開電視唔再係cctv
令人人都記得要睇viutv，而放棄睇大台
咁計，未必冇著數

依家唔係1億5

係commit左樂視6億條數以續播英超至今年5月

否則我們在今年1月已經冇英超睇，小小佳要賠俾NowTV客點止億5，所以先食死貓

你地唔知，連信和商場放電視做live show，都只係連上幾分鐘，慳得就慳

現場更只有小貓幾隻

你地講得對，第二日係商場有人話似ATV掉壽包場面

正解，now狂科水俾衛星費，以免落入執達主任就cut signal

搞商場騷真係戇鳩鳩
抄有線就抄足啦 人地請成班球迷去九展開P
幾百人圍住有氣氛得多啦
喺商場搞啲人行嚟行去 完全冇人駐足

抵到爛啦

斷左tbb壟斷 以前都唔係播足咁多場
雖然viu都唔係多 起碼比啲廢中廢老接觸多啲viu

now就唔洗講啦

上次就係咁收唔齊廣告費

宣傳亦是繼日韓世界盃後使最多，唔講節目質素，連可樂麥記狂賣廣告

nike都拍片

今次，冇乜係全球播

例如你試下叫C朗同尼馬著國家隊球衣踢波，聯想到「世界盃」，你估FIFA同Adidas做唔做嘢？

viu99已經係超過覆蓋率既免費台

所以唔一定要俾波其它台播

今次Now最痴係連自己Nowplayer都解決唔到delay問題

居然走去賣app同android tv box

明明當日自己話point to point不行，要multicast，自己network

結果解決方案居然是ViuTV delay 30秒

618快過ViuTV，馬會出哂事

第一場馬會出2:0， ViuTV仲係1:0

你可以問，以TVB同NOW關係，唔會唔俾，不過要自己製作，請先向FIFA申請用「世界盃」

我係TVB，一係唔播，一係自己製作，播返ViuTV畫面亦不需要

自從 pccw 推 viu, 2 台已經反面咁滯

兩個依家根本競爭對手 奇妙又太廢 兩個都無當奇妙係對手

自己諗下先好講

TVB收費電視原則上已經結業，但NowTV仍然播緊及承繼MytvSuper內TVB台節目同可以訂購

TVB主席背後資金來源，大家唔會唔記得

因為 tvb 喺 now 呢堆台係佢個收費部收入相當大份額，而 now 有唔少訂戶，而相當一部分又唔轉去 super, 所以先仲留喺 now

不是，他們在TVB收費電視結業時，全部有信送myTV Super 基本版box，亦可免費停

Nowtv viutv攪得幾好丫
幾碼唔洗聽潘文迪果兩條友
今届靚時段
1.5億當賣廣告都抵
又唔會好似有線咁得4場免費播
仲要播埋16強兩場
8強兩場
算係咁啦

係都你諗下先好講啦 上嚟扮曬野咁 nowtv對手係就執嘅有線 viu對手係tvb 依家now入面嘅tvb台根本就係同tvb收費電視以前份約未完先keep喺度 而tvb收費電視執左啲台先轉埋比mytvsuper 你以為tvb會咁好死免費送比now播？肯定有收翻錢啦 以前關係好果時試過比英超比tvb收費電視播添 不過就係十點波十二點先delay播

呢下更搞笑 本來堆台已經無人睇 又話免費喺nowtv停 但係仲要屈人要個盒睇本身要停嘅台 本末倒置到咁？你係咪tvb打手嚟

屌你呀now
咁平投番黎仲要比880

討論「慣性收視」對新香港人黎講系禁忌
何謂「打破慣性收視」更加系新香港人無法理解既事情

咁平都唔益班舊客，仆街Now

上面個qualcomm 啲中文睇撚死人
咁撚多版都冇人出聲

搵NBA同世界盃比 ching你是咪傻撚左呀

冇攞
嗰陣直頭樓下商場有個檔去攞都冇攞

今屆個時段真係好靚，睇得好舒服。
而家連我老豆都識轉睇viutv

垃圾TVB on99

1999到
睇左2,3次都唔明佢up乜柒

全部字都識 夾埋一齊就完全唔知up乜撚

我講緊英超同歐聯用pass 制

樂視好撚柒

Viu 想贏口卑就播多啲啦

似支那中文

Tvb今年完全冷待

無綫真係on99
now 今鋪好波阿，係播免費波揀場次有d 唔好

就算mytvsuper 睇 bein sport 都 delay 分幾鐘

根本用個盒仔 網絡收返黎都唔知兜幾多重HOP 先收到

同衛星差好撚遠

太平，不了

明顯啦

應該係似啲廢中廢老寫野咁
口語同書面語夾雜到好突兀既感覺
句子同句子之間好似斷開一截截無左中間咁
係好典型廢中廢老既文字

當年洗3億投個奧運番嚟
喺垃圾時間播
依家就睇住viu晚晚食晒個黃金時間
tvb班高層個腦真係裝屎

唔怪得馬會要用世盃
我4年前已經咁同人講
世界盃3隻字有版權

好懷念亞記歐聯 丁偉傑 何老靜

借屍還魂

Tvb 十足啲死廢老

書面語又唔係全部書面語 用字又唔知做乜春 d隔行又唔知想點

炒撚晒d律師佢啦

拎咗無開過盒
以為一定要拎

我個fd 就係續hkbn 送2個盒包2個月 mytvsuper, 送左個俾我用

Viu今屆免費播19場 戲碼都唔錯

仲要專播8點黃金時間場波，搶埋收視

連我老母都識上viu睇世界盃啦

冇波播會有win win win ，師兄你真係醒。。。

應該無 但可能會減價

記得大陸英超可以逐場買

第一次話原價送多個盒咪話唔傾收佢線，之後再打嚟話減價無盒送。
$139 減到 $118 包埋居家電話

做咩有條友咁有打手feel

2022年可能太貴冇電視台買

可能到咗2022年已經無晒傳統電視台

教李澤楷做生意？

成日黃金時間播， 世界盃完咗之後

有機會帶旺 ViuTV 既黃金時間節目。

樂視抵佢仆街執笠,炒撚到咁貴

樂視真係叻

有線已經變左WFC 點解唔係CABLE走寶

支那係咁，以為有錢就識玩

有 200 萬，你估果 200 萬會去左邊

其實而家cctvb唔會投, cable又冇錢投... now只要公開放棄 停佢一兩季, 價錢就會正常番, now都有本錢減價, 長遠計都會對消費者有利

所以ace stream 係王道

樓上話停佢一兩年慘過死。

冇人bid嘅話，出爛價唔係實贏咩？有底價？

MyTVsuper 盒香港未必有錢。不過白盒myTV anywhere 海外華人市場先搵真銀

陰公囉

on撚9

澤佳大撚把錢

蝕個1,2個億算得咩

咁平執返黎都要撚鳩舊客最後冇錢賺既話就抵鳩佢死啦

no comment

大陸電子支付成熟
唔洗養街邊sale

無線播咪又係踢到一半照去廣告，12碼都未必俾你睇咁撚款囉
無得係無線播對觀眾係最撚好

FB amazon 都傳想step in sport streaming 市場, 依D 科技公會逐場賣唔出奇。
不過以樂視之前個價同埋香港人口比例, 轉播點都回唔到本。
沒記錯支國轉播費係香港3分1 但cover 13 億。
香港個價幾乎同美國, 非法睇齊。但人地市場人口用億黎計。

不要想太多

其實香港個價點解咁貴 個底價點定架？